# Обновление и удаление VMS

## Windows (WSL)

Обновление и удаление VMS происходит также через установщик VMS (VmsInstaller.exe).
Для выполнения обновления запустите установщик VMS из папки, в которую вы распаковали его при установке VMS (по умолчанию это `c:\vms-installer`) или [скачайте его заново](https://help.camera.rt.ru/files/vms/vms-installer.zip).

При запуске установщик попробует найти установленный и запущенный VMS? получить информацию о его версии, после чего предложить вам выбор:

* Если установленная у вас версия VMS устарела, вам будет предложено либо обновить VMS, либо удалить его.

    ![Экран: обновление или удаление VMS](./img/vms-installer-update-screen.png "Экран: обновление или удаление VMS")

* Если у вас установлена актуальная версия VMS, вам будет предложено открыть VMS, ознакомиться с инструкцией по использованию продукта или удалить VMS.

    ![Экран: переход к VMS или удаление VMS](./img/vms-only-uninstall.png "Экран: переход к VMS или удаление VMS")

### Обновление VMS

Для **обновления VMS** нажмите кнопку «Обновить» и дождитесь завершения процедуры обновления.

![Успешное обновление VMS](./img/vms-update-complete.png "Успешное обновление VMS")

### Удаление VMS

Для **удаления VMS** нажмите кнопку «Удалить». Далее выберите, что требуется удалить:

* VMS (обязательный пункт),
* дистрибутив Windows Subsystem for Linux (WSL),
* архив с сохранёнными данными включая видео (если вам требуется только удалить видео, без удаления VMS, не используйте VmsInstaller! Воспользуйтесь для этого соответствующей опцией в настройках VMS).

![Экран: удаление VMS и других компонент](./img/vms-uninstaller.png "Экран: удаление VMS и других компонент")

Обратите внимание: если вы выберете пункт удаления записанного видео, далее вам потребуется ввести логин и пароль от VMS:

![Экран: ввод логина и пароля от VMS для удаления видео](./img/vms-uninstall-logopass-for-video-delete.png "Экран: ввод логина и пароля от VMS для удаления видео")

Если до начала удаления вы захотите отменить его, нажмите красный крестик в правом верхнем углу окна:

![Экран: отмена удаления VMS](./img/vms-uninstaller_1.png "Экран: отмена удаления VMS")

После нажатия кнопки "удалить" запустится процедура удаления VMS:

![Экран: процесс удаления VMS](./img/vms-uninstall-progress.png "Экран: процесс удаления VMS")

## Linux

Чтобы обновить **VMS, установленный в режиме онлайн** на ОС Linux откройте терминал, после чего введите команды скачивания и запуска [скрипта установки VMS в режиме онлайн](vms_install_online.md):

Обратите внимание на путь скачивания скрипта - он содержит подстроку `vms-online`.

```
curl "http://dist.videocomfort.ru/video-vms-online/install.sh" > ./install.sh
chmod +x ./install.sh
sudo ./install.sh $USER
```

Чтобы обновить **VMS, установленный в режиме оффлайн** откройте терминал, после чего введите команды скачивания и запуска [скрипта установки VMS в режиме ффлайн](vms_install_offline.md):

Обратите внимание на путь скачивания скрипта - он содержит подстроку `vms-offline`.

```
curl "http://dist.videocomfort.ru/video-vms-offline/install.sh" > ./install.sh
chmod +x ./install.sh
sudo ./install.sh $USER
```

Для **удаления VMS** (вне зависимости от режима его установки) воспользуйтесь скриптом удаления:

```
curl "http://dist.videocomfort.ru/video-vms/deinstall.sh" > ./uninstall.sh
chmod +x ./uninstall.sh
sudo ./uninstall.sh
```

При этом удалится только VMS - записанное видео сохранится.

Для удаления записанного видео удалите папку, которую вы указали в настройках VMS в разделе «хранение видео».
